[圍爐] 搵工搵到頹

本身個人已經冇乜信心 仲要好多in完冇下文 真係好撚頹
究竟點樣先轉到工 好撚想走 但呢個時勢又唔敢裸辭

希望在明天

係
正正常常in完冇下文

我之排都搵到頹，好在最後搵到。樓主係想搵邊行呀？

有時都唔明又唔覺得in得差 正常對答 都冇下文
究竟啲人係點搵工

你搵左幾耐？
我今年年頭開始得閒望下apply下 有消息既in完又冇結果
不過我發覺而家太多公司用video pre-set左問題叫你開cam答 其實個表現會差啲

我算好彩，其實都sd左成幾十份，見又見左10幾份，搞左幾個月。如果vedio 其實都有好處你唔洗面對面會少左份緊張感。
樓主其實咩原因想走

其實你份cv已經決定你嘅實力，面試係睇下你係唔係正常人/有手有腳，公司覺得你實力唔夠，就算面試表現好都係唔收的。

如果咁講一開始睇完CV就唔請啦，仲in黎做乜

hr要刷kpi交功課，或者經理突然好鬼得閒想聽人吹水。如果有兩個候選人面試表現完全一致，cv勁d嘅梗係選佢先

即係做左下把位 只係攞黎比人做比較 抬高勁啲嗰個

個agent可能都係講黎打圓場

見咗幾份都唔請
每次見工又要煩請咩假好
唔想用al 但係次次用sl 驚俾人屌

完全明白
我都好煩點請假

識人見工開個價 agent講番超過間公司原定budget 25%, 但間公司太鐘意佢最後都係請左

你未走又去in，你公司有冇哦你成日請假？
會唔會已經知你出去見工？

跟本好多都冇心請
純水返工無聊想攝下時間
或者hr要扮下工咁

呢個真
hr要俾人知佢做緊野
好撚忙
唔係下個就到佢
利申hr

吊你老母仆街hr

返工緊搵緊新offer見親工都好緊張好煩
利申搵緊第三份工,覺得d agent + hiring manager都唔似請緊人

Send 咗四份cv
有兩份有得見+去到second in 係咪算係咁
而家嗰份做咗七年想轉吓環境

有second in同有offer係完全2回事
所以唔可以作準

點樣可以咁多假見咁多份 唔夠厚面皮瘋狂SL

你係咪女?

Interview 真係好攰

我都係半日半日咁請AL

我都知今日又見完一份等third in 消息

上年10月辭職
搵工搵到一月尾
前後send咗100份C V
得一半有得見 然後得兩間出Offer
但係過程途中搵得返自己想做乜同埋俾返自信自己
最後兩個都冇take
搵多咗5份工作左右就搵到自己想做嘅嘢
所以見多啲工 唔好俾太大壓力自己
加油

等電話都好攰

一半有得見算高啦

仲要second in third in
呢幾個月見到 吹水又叻左 對自己認識又深左
但中間都好重負能量想放棄

[member]我公司都係12月執左，都依家都未到，但其他同事都搵到[/

member]

同問我新工未過probation
都唔知點作原因請假

起我底

呀都係睇網路hr表演精彩d

梗係唔係啦
佢地而家好忙架
部署左係連登好耐
日日帶風向

我冇做過咁仆街嘅野
本身工作量已經大到仆街仲點出假po
呢啲係in house班撚樣先做

返而見得最多嘅係啲on9 cap低個job ad周圍share
隻job Close左十世
隔左半年仲有人問份工請唔請人

我都想裸辭，但心壓大，介唔介意講下你揾到咩？

話去另一半度過夜
果度有人奶左野得唔得

捉我去驗covid

咪當買醫生紙請假

即有一件
不過睇黎無咁仆街

通常一日收幾十份cv返黎
見唔到cv上面有keyword 就會篩走
揀4/5個啱心水嘅見
見完揀2/3個掟俾客
然後95%機會個客同你講我地自己HR請左人

人工低工時長
勸大家唔好入行
有得揀都想轉工

其實你地點運作
經勞工處，求職網既email最後係咪都經你地先
通常見工果陣係派人去果間公司見，
定間公司將你地成個買起

首先，唔係窮到燶唔好上勞工處搵工

上得勞工處嘅工九成都閪，因為要同勞工處果邊deal一輪先出到post，而且搵工嘅人(candidate)九成係伏
亦都因為咁，除非份工閪到出汁，經各種途徑都搵唔到人先會擺上勞工處 (一個大循環，返返去一開頭點解勞工處九成都係閪工)

2.求職網係好似廣告平台咁，俾錢就落得廣告
邊個落廣告，有candidate報，就落去邊個度

3. 經職業介紹嘅人見工，會係職業介紹度見一次先，再上個客度見

4.間公司唔會買起我地，工作流程係
佢地搵我地請人 / sell到公司用我地請人
之後就去2. 同 3.

但同一時間公司自己HR都會請緊人
所以好多時唔係candidate唔得，係佢地唔想俾錢我地賺
有a同b兩個人，a係自己走上黎見，b係經職業介紹所
就算b合適過a都會揀a
因為a唔洗另外俾錢

下
即係jobdb 果d post多數你地刊登
如市面上都沒有既工，會唔會揾你地反而會有

每次電話響都好緊張

唔一定，你可以留意下
如果個job ad冇寫邊間公司就九成係中介
(不成文規定出job ad唔會落公司名)

有寫就九成in house HR出

點為知巿面上冇嘅工
係太高級定太偏門

兩者都有機會
但偏門果啲就要搵返淨係做偏門嘅中介，即係獵頭
例如律師/IT/工程/精算之類

太高級就睇人際關係
暫時聽過聽過最高係隔離公司幫人地請cfo
由r個job返黎，到搵人成個過程都係收收埋埋做冇公開過
事成先講返出黎

娛樂圈
演員或馬戲團足球教練保鑣呢類?
我自己搵果d就多數有公司名
但都係得少數公司會請有呢種技能,通常都附帶需要好多技能
反而外國就好多
咁代表係in house踢走我還是老闆踢走我

我想講下寫cv / 見工嘅野

可能覺得我講野好行都未定

如果好有心做其中一行
記住多啲收下風
唔好單純話你鐘意
見過一個女仔，問佢點解想做呢行，佢: er...er...因為我鐘意囉 仲要側頭笑
屌你幾靚女都請唔落手啦

唔好一份百撘cv sd 300份工
同工種嘅還好，唔同工種就要改一改啲keyword
你唔會見空姐但係話自己計數好叻，見IT話自己做左多年pt promoter好識湊客

唔知點寫/點揀咩技能啱擺落去
就上jobsdb / ctgoodjobs 搵返份差唔多嘅工
睇下人地requirement要乜，改下字眼參考下 (好似你交assignment 咁)

job exp唔洗寫太多，關事唔關事都寫3/4個就夠，年代太久遠唔好寫
我收過一份09年每一份工寫到依加，仲要全部唔關事

利申返先唔係教大家講大話
但你搵工嘅呢段時間唔洗俾佢知你搵唔到工冇野做，佢地亦都唔會走去check你有冇返緊pt/進修緊

見工果陣唔好騰雞，有自信，坐直個人，講野要對面聽到，語氣要肯定唔好淆底
自介果陣唔洗講做過風紀/上過莊
我知黎冇用，除非你見老師

唔想望住人就望住佢後面道牆，唔好dup低頭
聽人講乜唔好問非所答
唔好過份吹虛自己，唔識就唔識

有d問題實會問，諗定點答
你又唔係讀呢科，點解揀呢行？
點解轉行？
點解呢間公司？
舊公司離職原因 唔好答想轉環境 答親都死 請左你返黎一陣你又想轉，就到我俾人屌死

仲有一定要執正個look，斯文大方
唔一定full suit但都笠返件裇衫，裇衫熨下佢
髮型唔好太mk，梳下佢先
明知自己大汗就早少少到吹返涼個身

女仔唔好太濃香水
困係同一間房會想死

同埋要教震機
唔好一路interview 一路㩒電話

以上紅字係真人真事

我見識少
冇接觸娛樂圈，未接觸過果行唔敢答你

識得有中同做保鑣
佢好似係入保鑣公司train
Train完再分配你跟唔同老闆

上星期先reject咗個offer,加得3千
希望快啲揾到工，好攰

我都見左份
要返5day半，冇加人工
去見都覺得自己嘥時間

即係保鑣就通常隸屬一間公司到退休?
train通常要洗幾錢

咩風向

in house班撚樣先做
睇黎唔係老屈
唔怪得知成日冇下文
曬曬我d假 正bullshit

試過見工見到2nd in

個老細話我係2nd choice
但人地無接offer 我頂上

in 左盡左力就算了

Train果陣已經計入職有人工逗
唔洗洗錢

實比人知
近排學識左去cafe video interview

其實正常轉工多數大家expected salary寫幾多
寫15%過唔過分

15 好合理

有時聽到佢要成3 4 round 即刻頹左
聽到都覺得攰 未in 2nd round都已經覺得這些機會不是我的咁

15%唔係最basic? 唔係轉嚟做咩

返左份新工半個月已經覺得唔岩做
但咁既環境又唔敢 quit
每日返工頂硬上好唔開心
開始 send 緊 CV
希望快 d 有得 interview

係咪未慣咋 唔好咁快quit住啦 都叫難得有份工

圍爐，我又係冇乜自信同好迷茫，做緊份工啲嘢好消磨我意志，好頹但又有comfort zone...
啱啱失眠又apply咗兩三份

我都岩岩轉左工
但做得好唔習慣
可能慣左舊公司個套
有小小想quit 想唸清楚自己究竟想做咩

同你一樣每日都睇緊有冇CV好send

直頭係interview同實際做既唔同⋯
而且上面又On9
只會加重你精神負擔